<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_Schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/schema/latest/DHARMA_SQF.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="eng">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>Pirāṉmalai, Cokkanātar</title>
			    <respStmt>
			        <resp>intellectual authorship of edition</resp>
			        <persName ref="part:vija">
			            <forename>G.</forename>
			            <surname>Vijayavenugopal</surname>
			        </persName>
			    </respStmt>
			    <respStmt>
			        <resp>EpiDoc encoding</resp>
			        <persName ref="part:emfr">
			            <forename>Emmanuel</forename>
			            <surname>Francis</surname>
			        </persName>
			    </respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<authority>DHARMA</authority>
				<pubPlace>Paris</pubPlace>
				<idno type="filename">DHARMA_INSTamilNadu00499</idno>
				<availability>
					<licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">
						<p>This work is licenced under the Creative Commons Attribution 4.0 Unported
							Licence. To view a copy of the licence, visit
							https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/ or send a letter to
							Creative Commons, 444 Castro Street, Suite 900, Mountain View,
							California, 94041, USA.</p>
						<p>Copyright (c) 2019-2025 by G. Vijayavenugopal</p>
					</licence>
				</availability>
				<date from="2019" to="2025">2019-2025</date>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<msDesc>
					<msIdentifier>
						<repository>DHARMAbase</repository>
						<idno/>
					</msIdentifier>
					<msContents>
						<summary/>
					</msContents>
					<physDesc>
						<handDesc>
							<p>No distinction between <foreign>e</foreign> and <foreign>ē</foreign>,
								nor between <foreign>o</foreign> and <foreign>ō</foreign>.</p>
						</handDesc>
					</physDesc>
				</msDesc>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
		<encodingDesc>
			<projectDesc>
				<p>The project DHARMA has received funding from the European Research Council (ERC)
					under the European Union's Horizon 2020 research and innovation programme (grant
					agreement no 809994).</p>
			</projectDesc>
			<schemaRef type="guide" key="EGDv01"
				url="https://halshs.archives-ouvertes.fr/halshs-02888186"/>
			<listPrefixDef>
				<prefixDef ident="bib" matchPattern="([a-zA-Z0-9\-\_]+)"
					replacementPattern="https://www.zotero.org/groups/1633743/erc-dharma/items/tag/$1">
					<p>Public URIs with the prefix bib to point to a Zotero Group Library named
						ERC-DHARMA whose data are open to the public.</p>
				</prefixDef>
				<prefixDef ident="part" matchPattern="([a-z]+)"
					replacementPattern="https://raw.githubusercontent.com/erc-dharma/project-documentation/master/DHARMA_IdListMembers_v01.xml#$1">
					<p>Internal URIs using the part prefix to point to person elements in the
							<ref>DHARMA_IdListMembers_v01.xml</ref> file.</p>
				</prefixDef>
			</listPrefixDef>
		</encodingDesc>
		<revisionDesc>
			<change who="part:emfr" when="2024-05-07" status="draft">Creation of the file on the
				repository</change>
		</revisionDesc>
	</teiHeader>
	<text xml:space="preserve">

<body>
         
<div type="edition" xml:lang="tam-Latn" rendition="class:tamil maturity:83215">
			
	<ab xml:lang="san-Latn" rendition="class:grantha maturity:83215">		
		<lb n="1"/>svasti śrī
	</ab>
	
	<lg n="1" met="anuṣṭubh" xml:lang="san-Latn" rendition="class:grantha maturity:83215">		
		<l n="a">śrī-bhūmī-devi-putrāṇāṃ</l>
		<l n="b">kṣāra-kṣīrodha-pūrvinām·</l>
		<l n="c">jaya<supplied reason="omitted">nti</supplied> citra-lokānā<supplied reason="omitted">m·</supplied></l>
		<l n="d">rājya-paripālakānām·<!--check: see SII--></l>
	</lg>
	<lg n="2" met="anuṣṭubh" xml:lang="san-Latn" rendition="class:grantha maturity:83215">
		<l n="a" enjamb="yes">sarvva-loka-hitā<supplied reason="omitted">rtdā</supplied>ya</l>
		<l n="b">citra<seg rendition="class:tamil maturity:83215">mēḻī</seg><supplied reason="omitted">śa</supplied>-śāsanam·</l>
	</lg>
	<p>
		<hi rend="grantha">tri-bhuvanāśraya-pañca-śata-vīra-śāsanam· lakṣaṇa-lakṣmī-vilāsā
		<lb n="2" break="no"/>laṃkṛta-vakṣa-stala-bhuvana-parākrama-śrī-vāsudeva-sahā</hi>yakaṉ <hi rend="grantha">devī-mūla-patra-lōpa</hi> śrī-Aimpoḻiṟ <hi rend="grantha">paramēśvari</hi>kkum <hi rend="grantha">bhūmi-de</hi>vikkum makkaḷ āki nikaḻā niṉṟa matitoṭa poṅku māṭa vīti-p patiṉeṭṭu-p paṭṭiṉamum mu-p-patt' iraṇṭu vēḷā-puramum Aṟupattu nā
		
		<lb n="3" break="no"/>lu kaṭikai-t tāvaḷamum tāvaḷat tiruntu taṉmai vaḷaṟkuñ ceṭṭiyuñ ceṭṭi cirappu-t tāṉun tavaṟ' oṉṟ' illāta taṉmai yoḻukkattu'k kavaṟai taṉṉoṭu kā<hi rend="grantha">śya</hi>paṉ viṭutta cāmuṇṭē<hi rend="grantha">śva</hi>riyum Uruttiraṉ viṭutta Ōlai vāriyaṉum Uṉṉiyatu muṭikkum Oṇṭiṟal vī
		<lb n="4" break="no"/>rar paṉṉiru taṟattu-p paṇi cey mākkaḷum muṉṉi-y-āka muḻavoli vaḷaṟkum muttamiṭ pāṭalo ṭāṭa lōvā viḻavum vēḻviyum viḷaṅkiya vitiyuṭai-t teṅkum palāvun tēmāñ cōlaiyuñ cantaṉa vēli-c caṇpaka-p poḻilum vāḻaiyuṅ kamukum vaḷarkoṭi mul
		<lb n="5" break="no"/>laiyum pūvaiyuṅ kiḷḷaiyum polivoṭu cūḻa vāṭṭam iṉṟi-k kūṭṭam peruka Aṟam vaḷara-k kali meliya-p pukaḻ peruka-p pakai paṇiya-t ticaiyaṉaittuñ ceviṭupaṭa-c ceṅkōlē muṉṉ ākavuñ cempoṟ pacumpaiyē teyvam ākavu
		<lb n="6" break="no"/>ṅ
	</p>
	<p>
		<hi rend="grantha">kṣa</hi>maiyiṉoṭuṅ karuṇai y-eyta-c camaiya taṉmai y-iṉitu naṭātta nakaḻā niṉṟa nāṉku ticai <hi rend="grantha">samasta</hi>-lōka-p patiṉeṇ viṣaiyattōmum Eṭṭai vaṭṭai y-iṭaivaṭṭaikaḷiṟ ticai viḷaṅku ticai y-āyiratt' aiññūṟṟu(va)rōmum Ēṟucāt taṟaṅku cāttu-t
		<lb n="7"/>ticai viḷaṅku ticai y-āyiratt' aiñ-ñūṟṟuvarōmum Aṟṟaivaṭṭai y-aruvaṭṭai nārattarai nalvāttarai tacaiviḷaṅku tacai y-āyiratt' aiñ-ñūṟṟuvarōmum Aṟaṅkaḷ taraṅkaḷiṟ ticai viḷaṅku ticai y-āyirat t' aiñ-ñūṟṟuvarōmum nāṭu nakaraṅkaḷiṟ ticai viḷaṅku
		<lb n="8"/>ticai y-āyiratt' aiñ-ñūṟṟuvarōmum kēraḷa-ciṅka-vaḷanāṭṭu Aruvi-mā-ṉakaram-āṉa kula-cēkara-p-paṭṭiṉattu nakarattōmun tuvarāpati-nāṭṭu Eṟi-paṭai-nallūr vaṭamaṭṭai nakarattōmum puṟamalai-nāṭṭu putu-t-teru-v-āṉa cēra-nārāyaṇa-purattu nakarattōmum kaṭal aṭaiyā tilaṅkai koṇṭa cōḻa-vaḷanā
		<lb n="9" break="no"/>ṭṭu Uṟattūr kūṟṟa-k koṭumpāḷūr maṇi-k-kirāmattu nakarattōmun tiru-k-kōṭṭiyūr maṇi-y-ampalattu nakarattōmum kēraḷa-ciṅka-vaḷanāṭṭu Aḷakāpuram-āṉa ceḻiya-nārāyaṇa-purattu nakarattōmum (Aiya)poḻil vaḷanāṭṭu-k kalvāyil nāṭṭu-c cuntara-pāṇṭiya-purattu nakarattōmum kaḷavaḻi nāṭṭu Aḷakai
		<lb n="10"/>mā-ṉakaram-āṉa jayaṅ-koṇṭa-cōḻa-p-perun-teru nakarattōmum maṇṭalikaṉ kempīra-p-perun-teru nakarattōmum paṉṉ-iraṇṭu nakarattu jayaṅ-koṇṭa-cōḻapuram Uḷḷiṭṭa nakarattōmum karuvūr kaṇṇapuram paṭṭāli talaiyūr Irār<!--sic?-->āpuraṅ kīraṉūr Uḷḷiṭṭa pala nakaraṅkaḷil nakarattōmun tirumalai-nāṭṭu-t
		<lb n="11"/>tiru-k-koṭuṅ-kuṉṟattu tiru-malai y-aṭivārattu māṟkka vakai tītta mutaliyār nāyaṉār Uṭaiyār Aḻakiya tiru-c-ciṟṟ-ampalam-uṭaiya nāyaṉār tiru-k-kōyilun tiru-k-kuḷamum maṭamun tirumaṭai viḷākamum patiṉ eṇ viṣaiyattār ra<hi rend="grantha">kṣai</hi> yātalāl Iṉ-ṉāyaṉār kōyil tiru-k-kāva-ṇattu niṟaivaṟa niṟain
		<lb n="12" break="no"/>tu kuṟaivaṟa-k kūṭa Amaiya-p pēci Icaiya-c ceyta taṉma-camaiya-k-kāriyam āvatu Iṉ-ṉāyaṉārkku-t tiru-p-paṭimāṟṟukkun tiruppaṇikkun tirupparicaṭṭan tirumēṟpūccukku Inta maṭattukkum maṟṟum Uḷḷa nimantaṅkaḷukkum cantirātitta-vaṟ celvat' āka vaittuk kuṭutta paṭi Āvatu
	</p>
	<p>
		Uppu-p p⌈
		<lb n="13"/>oti Oṉṟukku-k karitikku-k kācu Oṉṟum Uppu-p pākkattukku kācu Araiyum Uppu-t talaiccumai Oṉṟukku kācu Araiyum Uppu vaṇṭi Oṉṟukku-k kācu pattum neṟ poti Oṉṟukku-k kācu Oṉṟum neṟ pākkam Oṉṟukku-k kācu Araiyum nel vaṇṭi Oṉṟukku-k kācu pattum Arici vaṇṭi Oṉṟukku
		<lb n="14"/>k kācu Irupatum Aaricip poti Oṉṟukku-k kācu Iraṇṭum Aricip pākkam Oṉṟukku-k kācu Oṉṟum payaṟṟam vaṇṭi Oṉṟukku-k kācu Irupatum payaṟṟam poti oṉṟukku-k kācuOṉṟum payaṟṟam pākkam poti Oṉṟukku-k kācu Araiyum Avarai tuvarai vaṇṭi Oṉṟukku-k kācu Irupatum Avarai tuva⌈
		
		<!--check initial vowels from here-->
		<lb n="15" break="no"/>rai-p poti Oṉṟukku-k kācu Oṉṟum pākkam Oṉṟukku-k kācu Araiyum āmaṇakkaṅkoṭṭai vaṇṭi Oṉṟukku-k kācu pattum poti Oṉṟukku-k kācu Araiyum pākkam Oṉṟukku-k kācu kālum pākkup poti Oṉṟukku-k kācu nālum pākkup pākkam Oṉṟukku-k kācu iraṇṭum miḷaku poti oṉṟukku
		<lb n="16"/>k kācu aiñcum miḷaku pākkam Oṉṟukku-k kācu iraṇṭaraiyum mañcaḷ poti Oṉṟukku-k kācu mūṉṟum pākkattukkuk kācu oṉṟaraiyum cukkup poti Oṉṟukku-k kācu mūṉṟum pākkattukkuk kācu oṉṟaraiyum veṇkāyaṅ kaṭuku cīrakam poti Oṉṟukku-k kācu iraṇṭum pākkattukkuk kācu oṉ
		<lb n="17"/>ṟum kaṭunelli tāṉṟip poti Oṉṟukku-k kācu Oṉṟum pākkattukkuk kācu Araiyum iruppu vaṇṭi Oṉṟukku-k kācu irupatum iruppup poti Oṉṟukku-k kācu iraṇṭum pākkattukkuk kācu Oṉṟum parutti vaṇṭi Oṉṟukku-k kācu pattum poti Oṉṟukku-k kācu iraṇṭum pākkam Oṉṟukku-k kācu o
		<lb n="18"/>ṉṟum nūl vaṇṭi Oṉṟukku-k kācu irupatum nūl poti Oṉṟukku-k kācu aiñcum pākkam Oṉṟukku-k kācu iraṇṭaraiyum talaiccumaikkuk kācu iraṇṭum parutti talaiccumaikkuk kācu Araiyum parum puṭavaip poti Oṉṟukku-k kācu pattum neṉpuṭavaip poti Oṉṟukku-k kācu irupatum parum puṭavai
		<lb n="19"/>p pākkattukkuk kācu aiñcum neṉpuṭavaip pākkattukkuk kācu aiñcum talaiccumaikkuk kācu aiñcum ulaṇṭu pili talaiccumai Oṉṟukku-k kācu aiñcum meḻuku poti Oṉṟukku-k kācu pattum pākkattukkuk kācu aiñcum talaiccumai Oṉṟukku-k kācu nālum tēṉ kuṭam Oṉṟukku-k kācu nālum eṭ po
		<lb n="20"/>ti Oṉṟukku-k kācu nālum pākkam Oṉṟukku-k kācu iraṇṭum talaiccumai Oṉṟukku-k kācu Oṉṟum kōṇakaip paṭṭup poti Oṉṟukku-k kācu iraṇṭum pākkattukkuk kācu Oṉṟum talaiccumai Oṉṟukku-k kācu Oṉṟum cantaṉam poti Oṉṟukku-k kācu muppatum akil cumai Oṉṟukku-k kācu muppatum paṭṭup paṭṭa
		<lb n="21"/>āvaḷac cumai Oṉṟukku-k kācu muppatum paṉnīrk kuṭṭam Oṉṟukku-k kācu muppatum cavari mayirc cumai Oṉṟukku-k kācu muppatum kaṟpūran tayilañ cumai Oṉṟukku-k kācu irupatum cāntu puḻuku cavātu kompu Oṉṟukku-k kācu patiṉaiñcum ic carakkukkaḷukku pākkattil koḷḷumpaṭikkut talaiccumai oṉṟu mukkāl koḷvat' ā
		<lb n="22"/>kavum
	</p>
	<p>
		cēmāṭu Oṉṟukku-k kācu iraṇṭum kutirai Oṉṟukku Accuk kālum āṉai oṉṟukku accu Araiyum maṟṟum eppērppaṭṭa carakkukkaḷukkum im maccātikaḷilē koḷvatāka-c camaiya piṭipāṭu paṇṇik kuṭuttōm ticai viḷaṅku ticai āyiratt' aiñ-ñūṟṟuvarōmum
	</p>
	<p>
		Aruvimāṉa
		<lb n="23"/>karam Eḻuttu pārviḷaṅ[kuku] ṭi kiḻavar tulaiyāta celvar cokka-maṅkalam-uṭaiyār poḷḷa nāṭṭu vēḷār poṟkaṭṭiyuṭaiyā ravaṉi[ccū]ḷāmaṇi nāṭṭu vēḷār āṉ[ma]ṉūruṭaiyār māṇikka rā[ya]r ampa[rk] kiḻār Aḷakaimāṉār paravaiyuṭaiyār maṇṭalava[raica]r uṟattūruṭai[yā]ṉ aḷakaikkē
		<lb n="24"/>āṉār pālaiyūruṭaiyāṉ paṭṭiṉacuvāmi pālaiyūruṭaiyār vaṇika-rāyar puḷiyaṅk-uṭaiyār pāmpuṇi-nāṭṭu vēḷār kōvalūruṭaiyār tamiḻatiraiyar [A]rumpākkiḻār va[ṇi]karātittar kōvalūruṭaiyār civapattar tuḻāruṭaiyār namacivāya tēvar paṭṭamuṭaiyār āṇai namateṉṟa perumāḷ aṇaippāṭi-y-uṭai
		<lb n="25"/>yār utaiya-p piḷḷai paravai-(y-u)ṭaiyār ceṭṭiyāṇṭār muṭṭapāṭi Uṭaiyār toṇṭaimāṉār kalacappāṭi Uṭaiyār tiru-ñāṉa-campantar nāvaluṭaiyār tiru-ñā(ṉa)-campantar arumpāk kiḻār toṇṭaināṭu kiḻavar uṟattūruṭaiyār tiruttoṇṭat tokaiyar marutūruṭaiyār cakkara-va<reg>r</reg>ttik kiḷippaṟṟumār tiruc(ci)
		<lb n="26"/>rāppaḷḷiyuṭaiyār aḷakāpura(kara)p paṟṟuṭaiyār utaiyap piḷḷaiyāṉa irunetikku(ṭai)yār maṇṇina(ā)ṭṭu vēḷār poṉṉampalak (kū)ttar pūtamaṅkalamuṭaiyār (pura)ntarar neṭuvāyaluṭaiyār paḷḷiyaṇimār tirukkōṭṭiyūr maṇaṟkuṭaiyār (ā)ṉantak kūttāṇṭār ma
		<lb n="27"/>ṇaṟkuṭaiyār tiruvampalapperumāḷ peruñcēvū(ru)ṭaiyār a(ṇi)yaraṅkanātar pākka(mu)ṭaiyār śrīnantakōpar paṇṇai kiḻavar pāṇṭiya tarayar aḻiciṟpākkamuṭaiyār pattaṟ karuḷ ceyvār aḷakai māṉakar vaciravaṇar (ci)kkaluṭaiyār vaḻu(ti)k kōṉār aḻiciṟpākkamuṭaiyār pollāta pi
		<lb n="28"/>ḷḷai aṉaippāṭiyuṭaiyār tirumuṇṭa maḻakiyār niyamattil āvaṇiyuṭaiyār ceppa muṭai-c campantar ciṟṟamparuṭaiyār amara kōṉār toṇṭaināṭu kiḻavar civa tavaṉap perumāḷ cuntara-pāṇṭiya-puram veṇṇai-nallūr uṭaiyār tillai-nāyaka-p-piḷḷai cempaṅk-uṭaiyār peṟṟa piḷḷai pām(pu)
		<lb n="29"/>ramuṭaiyār Uṭaiya-piḷḷai pērāmpūr uṭaiyār tātar kāḷaiyar kā(vu)p perun teru paṭṭiṉa cuvāmikaḷ vaṇikar mātākkaḷ cokka-ñāṉa-campantar Eṟi-paṭai-nallūr vēmpuṭaiyār malaimaṇṭala māta(ā)kkaḷ maruttuvakkuṭaiyār kaṉṉāvuṭaiyār maruttuvakkuṭaiyār cokka- ñāṉa-campantar va(ā)ṭāvuṭaiyār nittar vālaiya
		<lb n="30"/>ṉ kūttaṉāṉa teṉṉakōṉār māṅkuṭaiyār maṉṉaṉāṉa māṇikkarāyar ma(ā)ṅkuṭaiyār poṉ(ṉi)nāṭṭuk kōṉār koṭumpāḷūr māṭat tāṇṭār tillaivēntar (piḷ)ḷāṇṭā ṉāṉa piḷḷai yeṉātār cuntarapperumā(ḷā)ṉa tamiḻakōṉār putut teru nāvalūruṭaiyār civapattar nāṭṭa(ā)r paḷḷiyuṭaiyār tirunīṟu parappiṉār tirunallūruṭaiyār u
		<lb n="31"/>ṭaiya piḷḷai vākuṭaiyār vaḻutik kōṉār tiruveṭpūruṭaiyār pāṇṭik kōṉār vāṭāvūruṭaiyār taṉma paripālar aṭaippuṭaiyār appāṇṭār māttuṭaiyār (kan)tappiḷḷai virāṇakkuṭaiyār āḷavantāṉāṉa maṇṭala cuvāmi Ip-patiṉ-eṇ-viṣaiyattār paṇikka Iv-vamai veḻutiṉāṉ In-nāyaṉār kōyiṟ kaṇa
		<lb n="32"/>kkaṉ kaṇṇaṅk-uṭaiyāṉ kēraḷaṉ pattaṟ karuḷ ceyvāṉ-āṉa cuntara-pāṇṭiya-mūvēnta-vēḷān <g type="pc">.</g>
	</p>
	<p>
		Itu paṉ-māhēśvara rakṣai <g type="pc">.</g>
	</p>
	<p>		
		<list>
			<item>ceyaṅ-koṇṭa-cōḻa-purattu kāḷi-maṇṭala-maṇikaṉ Eḻuttu</item>
		<item>camaiya-c-cakkara-va<reg>r</reg>tti Eḻuttu</item>
		<item>Āḷkoṇ
		<lb n="33"/>ṭāṉ civapattaṉ Eḻuttu</item>
		<item>kuṭantai piriyaṉ Eḻuttu</item>
		<item>cōmaṉ viḻumpāṉāṉa Uṟaiyūr uṭaiyāṉ Eḻuttu</item>
		<item>Apimāṉa-cōḻa-purattu Ampalavaṉ ceyaṅ-koṇṭa-cōḻa-c-(ci)lai-ceṭṭi Uḷḷiṭṭār Eḻuttu</item>
		<item>	pēṭṭaiyil Uṭaiyāṉ Āpattukkāttāṉ Eḻuttu toṭṭi
		<lb n="34" break="no"/>puram-āṉa rāja-kēcari-purattu tāvaḷa-k-koṇṭāṉ Eḻuttu</item>
		<item>civa-pāta-cēkara-purattu kāḷi mu-p-pēr-uṭaiyāṉ Eḻuttu</item>
		<item>camaiya-purantaraṉ Uḷḷi <gap reason="lost" quantity="6" unit="character" precision="low"/></item>
		<item>cōḻa-pāṇṭiya-purattu-k koḻuntaṉ Uṭaiyār camaiya-mantiri Eḻuttu</item>
		<item>māṇi-k-kāṇṭāṉ Eḻuttu
		paḷḷi ko
		<lb n="35"/>ṅkāṇṭāṉ Eḻuttu</item>
		<item>kōṭṭai-k-karaiyāṉ kōḷ-ari-cēkari-purattu-k kuṟṟaṉ cēvaṉ Uḷḷiṭṭār Eḻuttu</item>
		<item>karuvūr vañci mānakaram (muṭi)-vaḻaṅku-cōḻa-purattu piḷḷai kāṉa ṉāṭṭuc ceṭṭi Eḻuttu</item>
		<item>māṇikkaṉ Eṟipattāṇṭāṉ Eḻuttu</item>
		<item>talaiyūr-ṉāṭṭu naṉmutta vaṇikaṉ
		<lb n="36"/>kīraṉūr Uṭaiyāṉ koṅka maṇṭala-c-cilai-ceṭṭi-kaṇṇapurattu tēvaṉ camaiya-mātā muṭikoṇṭattu cōlai-cokka-ñāṉa-campantaṉ koṟṟaṉūr Uṭaiyāṉ maṇṭala-cuvāmi kutirai-c ceṭṭikaḷil vaṇikar nārāyaṇaṉ Eḻuttu <g type="gomutraFinal">.</g></item>
		</list>		
	</p>
</div>
	
<!--<div type="apparatus">
           
	<listApp>
		<app loc="0">
			<lem>...</lem>
			<rdg source="bib:Vijayavenugopal2022_01">...</rdg>
		</app> 
	</listApp>
	
</div>-->
      	
<div type="translation" resp="part:emfr">
      		
	<p n="1">
		Prosperity! Fortune!
	</p>
	
	<p n="1" rend="stanza">
		<l>....</l>
	</p>
	
</div>
	
<!--<div type="commentary">
      		
</div>-->
      	
<div type="bibliography">
	
	<p>Reported in <bibl><ptr target="bib:ARIE1903-1904"/></bibl> (ARIE/1903-1904/A/1903/154).</p>
	
	<p>Edited in <bibl><ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1937_01"/></bibl> (SII 8.442), in <bibl><ptr target="bib:Vijayavenugopal2022_01"/></bibl> (Pirāṉmalai 99), with photos.</p>
		
	<p>This edition by G. Vijayavenugopal (2022). Reviewed by Emmanuel Francis (2024), based on photos (N. Ramaswamy).</p>
	
	<listBibl type="primary">
		
		<bibl n="SII">
			<ptr target="bib:SubrahmanyaAiyer1937_01"/>
			<citedRange unit="item">442</citedRange>
			<citedRange unit="page">231-232</citedRange>
		</bibl>
		
		<bibl n="V">
			<ptr target="bib:Vijayavenugopal2022_01"/>
			<citedRange unit="item">99</citedRange>
			<citedRange unit="page">204-209</citedRange>
		</bibl>
		
	</listBibl>
	
	<listBibl type="secondary">		
		
		<bibl>
			<ptr target="bib:ARIE1923-1924"/>
			<citedRange unit="page">62</citedRange>
			<citedRange unit="appendix">C/1924</citedRange>
			<citedRange unit="item">230</citedRange>
		</bibl>
		
	</listBibl>
      		
        </div>
      </body>
  </text>
</TEI>
